低智騎呢「Kiki Challenge」

低智騎呢「Kiki Challenge」

近期網上潮玩的「Kiki Challenge」，最初是網絡紅人Shiggy以《In My Feelings》歌曲為背景音樂，對着靜止鏡頭表演原創舞步，引起明星藝人及網民模仿，不知如何還有「升級版」（又即「冒險版」），是舞者開了車門落地跳舞，駕駛者需慢駛來遷就之，方便拍片放上網，挑戰「互動」感。

某港姐候選「佳麗」，為博出位在社交平台上載其在行人路上搔首弄姿絲帶舞，司機慢駛拍攝，尾段她隨手扔掉絲帶在路邊，跳上車裝萌扮可愛──此片段被網民鬧爆：一來亂拋垃圾；二來危及道路安全。

年年都有一堆面目模糊的女子參加選美，沒什麼個性、特色、形象，故以為「出奇制勝」可吸睛，誰知以數度落淚、道歉收場，也算引起注意，後來她更在台上重跳絲帶舞……人人都似小學雞。

其實網上的騎呢片段更好笑。不少玩命的犯禁者，以為好威威，但忘情舞蹈，發生不少意外。由於全球各地都有低智跟風者，所以片段是集大成的：有步履不穩踉蹌倒地；有趕不及上車開不到車門跌個四腳朝天；撞上電燈柱；被劫匪搶車；被眼火爆的路人扔落海；被路過的車撞倒痛苦大喊……
十分精彩。無人同情，活該！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
別人的小孩 (林夕)

下一則
下一則
抓緊榴槤最後的尾巴 (鄧達智)

今年個個港姐都好撚樣衰
有啲直頭連廣東話都未講得好
樣又無 智慧又無 你老母係我就直頭cut撚左佢算啦

Kiki do you love me

Are you riding?

Say you'll never ever leave from beside me

Cause I want ya

Kb do u love me

錯撚曬

想睇

Ayyyyyyyyyyy

呢個先係

最好笑一定係印度果條

死撚晒去就啱晒

0：30 同2：00